後生仔買咩保險好？

Fresh grad
22工作有少少積蓄
是咪要買份保險俾自己？
危疾？人壽？儲蓄？

好快會有人留低TG 不過有咩叫佢喺度傾好啦

好嘅 thanks巴打

only medical

依家啲人開始鼓吹保險係搵笨柒嘅產品
尤其儲蓄保險
你今時今日儲50萬
到10年後嗰50萬已經唔值今日嘅50萬

雖然某程度上我都同意
但係我反而想知唔買儲蓄保險
應該買啲咩plan來做儲蓄
保值得嚟又可以增值?

呢啲時勢買份term life, 留多個錢係身邊, 買份意外醫療, 危疾都可以買住term先, 到你真係比較充裕嘅時候先至買有儲蓄成份嘅，如果唔係就一下子綁晒你啲錢

打仗唔包嘅唔柒買啦

天下太平我都覺得其實買儲蓄產品係OK嘅 將一部份唔係必須用到嘅錢擺去長時間增值
但而家呢啲時勢你唔知自己短時間或者三五七年會唔會用到呢一筆錢，冇儲蓄產品357年保證回本

我都想知
因為通漲呢
反而儲蓄險舊錢追唔上蝕咗
但後生細仔健健康康有咩保險好投資？

同意
因為宜家咁既時勢
隨時走佬

危疾個種？

想投資又想用保險產品可以買基金plan, 但係即使你日後見到個agent講到幾Pro都好分分鐘都係背對白，真正有料嘅未必係佢
俾啲心理準備要自己睇實個基金計劃
利申：前agent，拎過百萬圓桌

零存整付嗰啲得唔得

咁邊個先係真正有料

盡量都係買啲可以隨時cut嘅計劃啦 醫療 人壽 意外 危疾 全部都有啲可以隨時cut嘅版本
有人會話長時間計嘅話好貴，但問題而家局勢動盪今日唔知聽日事，你依家咁後生平平哋買好啦
搞掂晒都係分分鐘每個月幾舊水嘅事

失業冇錢斷供 輸一大筆，極高風險喎

咁你特登唔講依個缺點

你自己都要有一定知識去深入問多幾問先至知，所以唔熟個市、或者無知婦孺就最容易俾人拉入局然後冇人理
見過有個60幾歲嘅婆婆仲係買緊金磚四國，講緊佢買嗰陣時可能好好但係咁多年都冇轉過入面啲投資項目而家蝕返晒

隨時斷供拎唔翻舊錢
有無話買邊間保險公司比較有保證？
AIA? 英國保誠？

個啲好似係俾儲唔到錢嘅人玩
So far個人識儲錢就咪搞舊錢郁唔到搵笨咁

所以要買啲叫做term嘅，一年期，後生絕對唔會肉痛同個agent會賺得好少所以個agent應該會好努力想叫你買啲指定年期就供得斷嘅計劃
我以前做AIA覺得同保誠都差唔多，不過依家AIA轉左個大陸佬做ceo唔知有冇改咗好多嘢
Term life 死就賠所以淨係比較保費就得
危疾必須要睇條款，年年都有出新我就唔敢講邊個好啲，重點睇吓癌症原位癌包唔包、心臟病要血管塞幾多成幾多條etc
醫療同意外大家都差唔多

如果買term life
但無咁易死舊錢咪蝕咗？

係呀你唔死就蝕㗎啦
所以睇吓你有冇啲咩家庭經濟負擔，例如幫手供樓供養阿媽爸爸etc總之少咗你筆錢會好難過嘅
冇就可以skip

無

咁醫療危疾意外夠啦
有啲budget醫療建議買高端醫療，一個大數lumpsum包嗰啲
唔洗用起上嚟又要貼錢
冇咩budget當冇聽過

一份醫療夠做

人壽唔係你呢個年齡首要選項
儲蓄有多餘錢可以，要預左唔郁20年
一定係買危疾+醫療先
買前要做既功課
1.回憶&問返屋人由出世到依家有無咩病出現過
最好就去醫管局比百幾調返哂d紀錄交比保險公司
2.對比返d plan ，唔好淨係睇公司
3.就算個ag講得幾好都要再睇其他公司
4.量力而為，唔好買太大

危疾 自願醫保 意外
危疾保你出事有錢醫；medical 等你小病入私家唔洗咁貴；意外就睇你工作/興趣需要，例如你工作有戶外活動嘅，又或者你好鍾意行山 驚行山整親咪買

危疾就有人話買你年薪兩倍就夠，保你有病果陣比到家用/供樓；我自己就唔係咁睇，危疾我自己係覺得呢份野係比你有錢醫病唔係比你拎黎比家用 如果買唔足要自己拎錢出黎醫咁我不如唔好買。 其次買嘅話睇下份單有冇得multiple claim，有啲單你瀨完野過左等候期再中都有得claim；一般嘅單你瀨完野claim完就失效 or 變$0，呢樣野你要留意返。

medical 呢份係你入醫院住院/日間小型手術先claim ，記得買有埋附加醫療保障嘅plan；因為呢份每樣野會有limit，你份plan有附加醫療可以claim得足D
傷風感冒自己用公司份medic plan黎claim
岩岩入行，有咩係度問，如果有咩講錯/ 有野可以做得好啲都有其他人提你，唔想做保險狗hard sell

sorry 有啲野講得唔夠好，一般嘅單係會claim 到你變$0 先失效
例如你買左80萬，中左早期危疾，claim 左40萬，咁應該仲係有40萬可以claim；但如果你中危疾claim左80萬就直接變0

但multiple claim 嘅就係你claim 完80萬 過完等候期 再中 可以再claim 80萬，claim到你multiple claim嘅次數爆左先冇；但連續中嘅話早死可能都係解脫

入乜撚野行呀你, CONCEPT錯撚晒
驚冇錢醫係買醫療+TOP UP高端醫療
點解要買儲蓄型危疾?因為AGENT分最多囉

真，就算買都買短期saving plan，你唔知自己會唔會離開香港去外國生活
其次saving plan 回本期都長，要擺好耐拎出黎先真正叫賺。
就算買saving 都留意佢保證有幾多同非保證有幾多
有啲舊單寫非保證寫到好高但跟本做唔到

咁你買多啲呀！什麼都買，越貴越代表身份呀！

純入廠個隻
兩百一個月

醫 意外 enough

World wide醫療啦 不過勁貴

咁講，基金冇保險咁仆街，都係仆街！

做左幾耐？

買保險係一件on9既事
特別你冇任何責任係身上既時候
只會拖慢你存錢能力

你而家的提醒係正確嘅！但左你師妹師弟搵食會燒春袋㗎

乜鳩都冇 通常買醫療（medicial）

但買得醫療就 通常加埋佢兄弟 危疾和意外

有閒錢擺起銀行on99 先諗儲蓄嗰d

一定要分返開保險還保險

儲蓄/投資還儲蓄/投資

保險佬10個9個同普通人一樣乜金融經濟都唔識
佢地推介個d基金產品只不過係個時d 當打產品
佢地公司/上線推介，同你上大銀行網d每日digest 差唔多

而正題點解唔好係保險佬度買儲蓄/投資產品
因為9成都有好辣嘅exit clause
姐係好似5年內surrender張單，你本都保唔到仲要嘔突
d錢話多唔多話少唔少咁比佢砸住
你好多人生計劃就做唔到
或者急用錢就清袋

我自己炒股今日已經800kALL IN
百萬其實唔算得係乜
更莫講你地既101 PLAN
a記最賤既30年101 PLAN

高端好多時都要自己比墊底費，你確定fresh grad 真係岩買高端?
當然可以用Vhis 份附加醫療保障黎頂個墊底費啦，咁睇個客自己想唔想每年嘅醫保都係消費
如果你要比較一定係買哂高端係最好，但係咪個個人都岩用高端先
你唔介意每年都有一定嘅醫療開支，高端緊係最好啦，有幾千萬比你claim
但總會有人想買斷唔洗煩
大家交流下又唔洗講粗口嘅

係可以仲仆街
101 plan

啱
d乜7plan 吹到4~7%
但保證嘅通常得4%內
咁定期都做到

同埋保證派現金幾多%又唔係一定係有幾多%嘅紅利
因為可以派返個本比你
睇真d

保險係50以上人買先有So，後生仔買黎托咩

我今日嗰老友話比我聽，近三年洗咗幾佰萬醫療費，佢有兩樣東西從來不信～股票和保險（1. 草紙變銀紙，2. 被人綁住幾十年嘅現金流，條款係20年不斷變化，保障不足）佢偶像係李十乘，提出無錢無命，所以年輕人努力搵錢，你有筆錢就有機會找你勿一時衝動被人水下就被鎖

真呀 手續費又貴

50歲更加唔好買呀！

冇春袋，唔怕

自願醫保比普通醫療貴多啲啲，但係保障範圍多好多
但我自己經濟能力ok買最平嗰份自願醫保標準計弗（最cheap嗰份，夠俾16000墊底費就得）加私家房全球除美國高端醫療
如果冇諗住買高端醫療嘅話建議買自願醫保靈活計劃

真呀 有朋友22歲開始就有糖尿 乜都買唔到
淨係買到啲好on9 saving/勁唔抵基金，我叫佢自己努力搵錢算啦

所以都好多人提出最緊要買醫療都好，最緊要唔好俾人sell到話加份儲蓄供得斷
傻豬，100%供唔斷呀

點解會話100%供唔斷?

睇佢自己同唔同個天賭命啦

你是但搵一間公司，睇吓個雜費項目就知道

佢份儲蓄會話幫你扣埋醫療附加契約嘅支出，計到100%可以cover到，仲會有賺少少
有啲可能仲會話幫你留咗buffer再儲多少少錢肯定夠
但問題係你份醫療一定一定一定會加價
以佢每幾年加1次嘅加幅絕對會全盤影響你嘅儲蓄計劃，令到份儲蓄計劃cover唔到

同埋我覺得可以睇吓你自己交稅交幾多，衡量吓佢可以退稅嘅部份有冇參考價值

老友的危疾，用錢去養命，佢身家係億元計，自己努力賺到錢，到時量力而醫病，D錢帶唔走，所以豪吓啫，請問買幾多錢先可以醫療費用過千萬呀！買得起都冇咗機會啦

我都好認同你呢個講法，用危疾來應付醫療使費係喺從來未出現高端醫療時嘅諗法
一份高端醫療基本上你咩手術即使係癌症都夠醫
但係我見好多以前嘅人當日買嘅危疾金額可能夠醫病，但去到今時今日根本唔算係啲咩金額，亦都好難買到足夠醫病嘅金額。因為科技日新月異越新嘅技術越先進嘅科技就越貴
相反你個危疾拎來做生活費就差唔多

所以即使佢話會幫你分開兩張單，醫療還醫療儲蓄還儲蓄都唔好聽佢講
唔好信呢啲醫療融資

我相信平過你啲機會嘅，包五千萬醫療嘅其實都係講緊一萬幾千，相信對你投資係完全冇影響啦～散紙就搞得掂

又咁講啦，有幾多人會肯買消費性嘅高端醫療
香港人一叫佢地拎錢出黎又拎唔返好多時都唔太肯拎舊錢出黎
一般醫保/VHIS 又唔會夠cover 你cancer 嘅醫療開資
所以我自己比較睇重危疾>醫療
當然個客好有錢，完全唔介意做消費plan，咁當然同佢做高端+vhis拎個墊底費

以我個角度睇，最ideal 一定係高端醫療+vhis ，但呢兩樣都係消費性嘅
所以真係好睇個客想唔想冇事拎返舊錢出黎
budget多，唔介意消費咪高端+vhis
budget唔多，唔介意消費 咪危疾(冇儲蓄成份)+vhis
介意消費產品嘅就買儲蓄危疾+vhis

學到新野，thank you

睇你自己諗法，當日我仲做緊嘅時候我買醫療10個有8個都係買高端醫療，當然唔係個個買私家房有啲買半私家房
但係人哋肯唔肯同你買我覺得同你自己嘅說服力有關，因為你自己內心都覺得買多啲危疾好過買份大啲嘅醫療
而我從來都認為一份高端醫療係可以搞掂嚴重疾病嘅洗費，好值得投資

同意就係唔知短期會唔會離開香港
所以更加唔敢將舊錢放死係到
Saving plan好多都要5年先供完

如果身體健健康康 買份醫保
係咪無事發生 舊錢就完？

利申：勿插 對保險認識不多

儲蓄保垃圾
考慮自己供基金好過，唔使要經紀㗎！

人壽保你既咩傻仔

而家新出左有啲兩年供完嘅我都唔屌佢隨時諗緊離唔離開香港，擺多個錢係身邊比較好
其實如果你買個安心又想真係保障到自己，我覺得你淨係買份好嘅醫療就好夠
如果你賭到一鋪我應該多數都冇事嘅，有時先再算但係又想有啲嘢買下，咁你就買份意外醫療
有啲咩事就話撞親個頭撞親個肚話痛去照下

學到新野，多謝哂

佢十幾年前已經做咗次危疾手術，花費不多，冇保險都係自己比錢重平啲，呢次重勁，估計花費過千萬，如果幾十年前用咗現金流，十年約200萬，佢當年的100投資而家收租每月幾十萬呀！

基金的遊戲你懂？淨係精算夠你慢慢學，唔係比咁多錢請佢哋

利申：我老同學玩基金多年，佢計過人家分咗佢1/3嘅財富

其實如果係咁你應該仲開心

保險背後個計算類似入賭場賭大細

如果係大就賠錢 細就唔賠

如果你連續三十年都擲唔中一次大都幾好彩

如果普通細病(未洗住院咁誇)
E.g 皮膚過敏/腸胃炎/睇下中醫
醫療保險係咪都包曬入面？
定危疾個種係一定要大病先賠到？

危疾就一定大病
如果一般普通科門診開藥呢啲，你就靠公司醫療啦
用到醫療保險就係可能要做手術或者要住院
或者門診小手術都可以包（照鼻鏡/腸鏡/胃鏡etc)
例如我試過條頸好痛入院做檢查，呢啲唔使做手術但入咗院嘅都會包
如果高端醫療就係入院前嘅門診都會包

明白曬thanks巴打

有咩隨時問丫，好得閒

主次顛倒，早買早着數，唔好連累家人或身邊的人，呢啲係行內基本口吻技倆，驚保險唔受保？我未見過不受保的個案

Bupa點睇好似free啲 好怕俾人sell

優先危疾 有興趣可pm我

儲蓄保好搵過股票

我自己覺得保險作用係用黎保障你一d無法承擔既事情

例如 揸車要買三保 就係保障你撞到人一定有得賠比佢

咁有咩你無法承擔個後果 你咪買份保險落去

你識唔識儲錢？ 識既唔洗買儲蓄保，唔識就去學

你係咪屋企唯一經濟支柱？ 唔係既話唔洗買人壽，係既話先問老豆老母點解無做退休準備，再按你地關係黎決定買唔買人壽

你有無錢睇私家診所？傷風個d
有既，唔洗買門診，無既，考慮睇街症或者搵過間平d既診所

唔好彩中風生左癌症，你有無錢醫？
有既，唔洗買醫療保

無既，考慮買份住院同危疾

你覺得你中3/4/5/6/7次癌症死得未？
自問係超人，未死得既，買多重保
你覺得你係正常人通常中得2次都差唔多，買普通既

咁睇嚟都係買醫療危疾保
你地手上揸幾多份保險？又係咩類型？

有無人有details分享

搭單問下如果兩老都有糖尿
自己買自願醫保係咪所有保險公司都會加保費

Tg ?

出面成班保險佬搵緊食

起碼要十年

條款好廢

一定要報 同未必保添啦

哩度有啲答案仲要睇到都笑出嚟

我有買bupa ，但只會買醫保，唔買其他。

2份
一份自願醫保
一份其他醫保+危疾

加埋5000一年

買咗邊間？agent自己搵？

唔推介
其實間間都大同小異

危疾 醫療 意外

危疾而家好多做緊儲蓄式 睇吓自己想買消息式定儲蓄式
消費式平d 但保費年年加小小
儲蓄式就年年一樣 但相對貴d

其實咁多份保險我自己覺得最少一定要買住院保險，因為有咩事個使費就係住院保險嗰到賠，而唔使喺自己個銀包嗰度拎出嚟；你咁後生應該$300左右就搞掂

亦都見到有啲行家話危疾保險可以買消費形式都得、除非你覺得自己會中幾次。我又反而有第二個睇法。我自己就一個親身例子，我讀大學嗰陣都係買咗一份消費形式嘅危疾保險，冇幾耐真係中咗cancer成功賠到，但我已經再買唔到任何保險，even宜家係自己公司都係。我其實周不時都會擔心再有事咁點算我依家先廿歲幾時先捱到80

如果能力許可嘅咪揀啲可以供斷嘅，如果budget冇咁鬆動都可以考慮一半可以供斷、一半係消費形式，再退而求其次嘅咪純消費式。

利申：Manulife Agent

後生仔岩岩出黎做野
開始踏入社會搵到錢 展望將來發展
依家香港個局勢咁唔穩定 都想保障到自己努力嘅成果
但係又唔想花太多錢係保障上面 同時又想買份保障

而佢地普遍都會有兩個關注
保障嘅內容係咩？
點樣買先叫足夠？

分享下個概念 完整保障圈
只要做好呢個保障圈 無論大小事都有得賠
除左傷風感冒之類嘅小病
咁好啦 咩係一個完整保障圈
佢包括左 六個範疇
1. 人壽 身故嘅賠償
2. 危疾 重病 威脅到生命嘅大病 就賠
3. 醫療 因要做手術而入院時 住院開支嘅保障
4. 額外住院 醫療項目超額時嘅額外80%保障額
5. 住院入息 因入院無法工作時 當claim份糧
6. 意外 因意外而引起醫療開支嘅保障
而做好上述6樣野 基本上 就做好左保障
為未來理財計劃打好基礎

而後生仔做好一個保障圈 每個月平均只需要900左右
有興趣可以加tg 了解下

利申: ifa 為客戶係眾多保險公司搵出最合適你嘅產品

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

add me tg
@chinano.1

危疾一賠3
供20年左右
供完唔用可以拎返錢

月供arkk qqq voo

咪撚比d 所謂同學水到 未做滿3年既 咪撚比佢跟

自己儲
買咗斷供就笨7
到時轉工又縛手縛腳

點解?

如果你個人又蠢又懶又冇理想冇人生目標，咁咪買份儲蓄囉。

危疾醫療嗰啲等結婚先啦，咩嘢越早買越平完全係反智廢話。

試過囉 買完第二年就唔做囉 變左孤兒單。佢老味仲要轉裡行

腦殘保險

最重要有醫療先！返工公司份醫保大部分都保唔足夠，而且轉工或者退休都無得保，所以最好襯早買返一份自己既醫保先

買保險既時候係咪唔會講明有咩唔包？
假設之前做body check話暫時無問題，話發現到少少野可能要觀察下，呢啲情況最後有病係咪通常唔包？

佢會問你拎report 再睇個問題大唔大 由核保部決定有冇不保
So far我個客血壓同膽固醇都高於標準少少都冇加價

拎到mdrt 坐底都4,5皮一個月啦，做咩唔做落去？

醫療健康保
後生保費平

儲蓄就唔好啦 拎嚟炒股好

無錯，我最怕比人sell，bupa claim錢其實唔難，填下form交齊文件，唔識填仲可以打去同CS姐姐傾下計A_A，不知幾好

Tm 我 hugo1991

正解，壓住筆錢都係對自己財政既風險。

正常我病都夠錢醫。

其實你係要為自己十年後廿年後打算
你既然未清楚自己需要d咩
就唔好淋亂花咩錢去買保險
應該出黎做下野
靠自己儲下錢先
又計下自己d支出
然後先去唸儲錢/保險/基金
除非你讀書時已經好識搵錢，畢業出黎就知道應該撈邊範
不過即使你唔係最醒都唔緊要
你都要試下自己學下理財先
有一d錢係一定唔可以郁
有一d就可以洗/投資
就算比你用哂成副身家買哂保險都唔一定係最有保障
到到你知道自己需要咩野時
就會知買咩保險/買唔買保險

保險公司真係會check身體狀況架！點會蝕比你丫，有病或者潛在高風險都唔受保！

打得仗仲諗保險，有冇人醫到你都成問題，已經係生存既問題，唔係錢既問題

首先觀念要清晰左先，唔同既保險功能都唔同，保險唔洗買太多，夠就可以，有剩錢就做下投資+儲錢。

人壽:
比你屋企人最後既心意，假如你有層樓要供/想留錢比屋企人，維持翻你屋企人既經濟開支，你就需要人壽，保額要計計數。

大多數買term，姐係供唔斷，不過槓桿大，唔係好貴，當然都睇翻年紀。

危疾:
比你奶野(癌症，中風等等)之後既生活費，保額買人工既2-5年都夠，如果本身要交租，就係呢度賠錢出黎㗎啦。

可供斷，保費計你買嗰一年，基本上係固定保費，除非有增值權益(計翻通漲，保費多咗，保額亦會多)。

醫療：
我自己覺得醫療係最需要買，首選，因為買得保險都係驚冇錢醫病，而醫療正正就係賠嗰d手術費啊，麻醉費，電療化療，鏢靶藥，就係呢度賠出黎。

供唔斷，都係實報實銷，通常保費隨年紀增加，覺得貴可以加墊底費，有d plan仲會有無索償折扣。

意外:
輕則拗柴扭傷，重則斷手斷腳，睇完醫生就賠錢。仲有身亡。

都算抵玩，一年claim一次都回到本，平時有做下運動都建議買翻份，除咗醫療費用之外，仲有每週入息(姐係出糧，按保額買幾多既定)。

最近都有幫個客claim野，佢一年既保費先三千蚊

Axa agent
Tg: Stylessssss

危疾 醫療 意外

月供港股700，美股Tesla

危疾醫療一年都15000蚊啦

如果本身有病而去買保險，呢啲我絕對不贊成，但如果冇病痛去買，我不反對，但早買早享受，呢啲係騙術的口吻

從反應就知你係食呢行飯，有病去買保險擺明係欺騙，但好人好姐無病痛，點會不受保？我以一個資歷從不買保險的老人家去肯定，保險公司及從業人員不會做蝕本生意或免費服務的

利申：我有投訴仍在保險監管局，希望清除不良份子在保險行業

唔好玩啦！「早買早享受」係心戰其中的技術，目的係幫人？

保險公司和從業員有生意不做？當然客戶有問題才怕虧損，佢哋唔係做慈善機構或人員

斷人衣食會燒春袋㗎

你人生有一半時間唔番工？零儲蓄？
如果係，我唔建議你買

我都唔建議大家買。

太窮，講左以上缺點同危機。
太有錢，無需要買。

假中產，最好都唔好買。
想同保險狗交個朋友就自己中意啦。

早買你的保單就有佣收，遲買就唔係你代佣金啦！箍住個客加上啲心理戰，一般都會上魚鈎嘅，尤其這裡的登仔，努力搵儍仔啦！勿浪費時間跟大把時間嘅阿伯爭辨啦！

保險狗只係會同你幻想美好既世界, 非保證回報講到識飛咁
十年後就完全變曬樣
唔怪得冇保險狗肯提過去幾年實際回報, 亦都要不斷上網搵水魚新客, 因為舊客全部冇回頭
一有人貼真單就駁唔刀

你都幾執着，好似我後生嗰陣時候嘅性格！早買係你早享受呀！歡迎大家討論一下

我就係代我老婆投訴一個保險公司高層，有晒錄音及錄影
，希望除去業界不良人仕

講經啦
公司部電腦就係gen 呃人單比你賣, 你自己拎筆劃左非保證先去Starbucks sell 客呀?